韓國踢走德國 陸媒：中超改變世界杯 球壇影響力大提升

世界盃分組賽進入最後階段，衛冕德國意外在世界盃分組賽出局，五屆冠軍巴西以2比0擊敗塞爾維亞奪得小組第一出線。大陸媒體今日凌晨紛以「中超改變世界杯」、「今晚是屬於中超的」報道賽果。內文提到，為南韓隊攻入首球的正是來自廣州恒大的金英權，創造了「中超外援世界盃第一球」。有內地媒體亦認為，中超外援入球，大大提升了中超聯賽在世界足壇的影響力。

儘管中國足球今屆未能打入俄羅斯世界盃決賽周，但南韓擊敗德國，內地媒體均將注意力放在南韓國腳、中超廣州恒大現役球員金英權，認為他是中超的光榮，例如新浪體育指為南韓隊攻入首球的金英權，創造了「中超外援世界盃第一球」，形容這位「恆大鐵閘」，「逼瘋德國」。

鳳凰網體育更形容，「中超創造世界杯歷史 最大贏家是廣州恆大」。報道內文指出，「今夜的世界杯賽場，中國球迷可以說是異常興奮，因為兩名中超外援先後在世界杯進球。」

前外援保連奴也有中超光環？

除了金英權之外，鳳凰網體育報道把已加盟巴塞隆拿的巴西球員保連奴視為「中超外援」，指他雖然經離開了恆大，「但是在中國球迷的心目中，他一直就頂著恆大外援的光環。所以不論在哪，保利尼奧（保連奴）都是中國球迷的驕傲。而目前效力恆大的韓國外援金英權同樣也打進一粒，幫助韓國隊歷史上首次戰勝德國隊。」

鳳網體育認為，「今夜的世界杯是屬於巴西和韓國的，但同時也是屬於中超的，因為他們倆在世界杯舞台上的閃亮表現，大大提升了中超聯賽在世界足壇的影響力。」

騰訊體育更用上了「中超改變世界杯！金英權轟歷史首球 保利尼奧（保連奴）守住晉級」的標題，指「中超雙星」閃耀俄羅斯，「金英權和保利尼奧（保連奴）的破門，讓中超在世界杯這一夜無限閃耀。」

痴撚線

Cls全球都是支那ㄧ分子

輸左果幾隊有無中超外援？
中超累其他國家輸波出局！

屌你真係贏國點都贏

門前tap-in都J
唔講以為係一扭十再笠死舉手

支那無得輸

#china#fifa

打飛機打到咁真係要正皮

又刷存在感

偉大我的國

厲害了我的国

中國或成最大贏家。
咁中國使咩爭入世界盃呢？叫啲中超隊買多啲外援，然後等佢地以中國成員身份踢世界盃咪得囉。

咁都有位打到飛機

我的国很喜歡打J丫

中国或成最大赢家

支國無得入籍

比蒙古統治過中國，所以蒙古人係中國人更進一步

早幾年廣州恆大拎亞冠個期，真係有班足壇人要求批准個班超級外援歸化架

中國人打飛機有好多種方法.jpg

飛機大國

打j 打得好有創意

你中有我，我中有你。

唔係話支那好
但起碼個政府都會支持本地運動員（動機都係為左愚民）

反觀香港.....咁多人去玩奧運，政府唔好話要佢比錢喇，出黎講句支持既說話都無
回歸咁多年衰足咁多年

支持？
佢地當運動員condom咋

賤種思維

贏國幫你日日贏

打下飛機姐
你睇下退役同贏唔到冠軍果d下場幾慘

贏到奧運冠軍先唔慘 其他下場都係乞食

咁都可以打飛機

金英權係恆大表現唔好炒完先去踢世界盃, 恆大有眼光就唔會炒佢

唔睇波都入嚟欣賞下中國思維

咁都打至J

知唔知係臭閪支那足球員要入選各級球隊都要俾利事架

世界杯中國或成最大贏家

全世界都係中國人

牙朗.........

家陣做緊出氣袋班國腳個D袋咁多錢
CONDOM又怕咩做

足球都仲好d, 點衰都有球會照
睇下平時奧運拎金牌

除左出名可以拍廣告果d
舉重 體操果d退左役 贏國仲點會理你

更加唔好講拎唔到金果班
佢地下場仲衰

攞完金牌下半世都要窮到死呢啲支持不要也罷

已經癲撚咗

汪精衛創造歷史，發出東亞新秩序的先聲，共享皇軍榮燿。

贏到開巷

應該翻譯做韓文同英文
話俾韓國人以至全世界知
以提升国際地位

2025年一定贏到世界盃

點解無左最重要果句

「中國或成最後贏家」

入黎就係睇依張圖